[美國大選]4chan有人用「班佛定律」解釋拜登得票有好大嫌疑

(from wiki) 班佛定律（英語：Benford's law)，說明一堆從實際生活得出的數據中，以1為首位數字的數的出現概率約為總數的三成，接近直覺得出之期望值1/9的3倍。推廣來說，越大的數，以它為首幾位的數出現的概率就越低。它可用於檢查各種數據是否有造假。但要注意使用條件：1.數據至少3000筆以上。2.不能有人為操控。
...
推而廣之，它能用於在會計、金融甚至選舉中出現的數據。

以下有人用票站數據run過侵侵同拜登d票,
發現拜登得票好唔自然(下半),
相反侵侵得票就跟得個curve好貼(上半)

Milwaukee票站數據 source (好似巳經down左)

原文 twitter

用「班佛定律」發現做數既例子

接近直覺得出之期望值1/9的3倍

可唔可以解釋下呢句係咩意思

4chan仔勁

等睇香港左膠含登力出嚟講4chan炒車

LM

其實我都唔清楚, 要班4chan數學家解答

高汁 班Dem咁鍾意話信科學丫嘛 我睇佢哋點駁呢個

個條curve圖唔係唔準咩
不過事實上由我4號朝早7點開始MON到凌晨
點票過程直頭係唔smooth
例如直到中午12點個陣其實兩邊個得票數字都好正常
但係之後WI MI無拿拿停止點票
結果一開返拜登就多左拉到個數好近

以我係區選現場監票經驗黎睇
差距細既選區通常係
AAABB
ABAAA
BBBAA
AAAAB
ABABA
所以其實好難某個candidate會突然多左咁多票

Biden fraud in Milwaukee = worse than Enron!

好，btw負評嘅師兄可唔可以順手解釋埋俾我聽

簡單講，凡數字有發展勢向，人越多越難改變，拜登個數字發展異常

就係話侵叫人唔好郵寄，所以一開郵寄票多數都會係民主黨票

weaponized autism

：「fake law，已fc」

癡呆登同我解釋下點解要圍板阻住出面啲人監票

1-9 出現一個數字既機率係1/9
3/9 咪即係3 倍

Netflix explained 有集講日常數字同Benford's law關係
有興趣可以睇下

數字可以係1-9開頭，但現實中大約3成數字係1開頭，而唔係1-9各佔9份之1

aiyo. i dunno a lot of stats, but this is not looking very good

我都剛剛睇到, 師兄跟得好貼

好似係 1-9 9個數字，直覺上會係同樣 9分1 機會出現
但呢個自然定律偏偏會係 3/9 ~= 30%

veritasium 有集都好似有講

stat黎講，123456789，9個數抽一個，中某一個數既期望值會係1/9
但係當實際統計大量數字，以123456789作為該數字既開頭，例如1既開頭係1，12既開頭都係1
當1-20，20個數，開頭係1既數字會有1,10-19，咁抽一個數係1開頭既機率就=1/2
當係1-99，1開頭既數既機率先會接近返1/9，但係數字增加到有100之後，抽出1開頭既數既機率又會多左
咁最後有formula得出當有好多好多數既時候，以1作為開頭既數既機率會係30%多少少，即係1/9的3倍

first dkgit 係唔係由右向左計, 應該講緊個位數字？

保皇黨票倉都幾乎唔會淨係郁某個candidate數字
大概係
AAAAB
BBBBA
AAABB
咁樣

一個數嘅第一個位 直覺上係1-9隨機放入去
1-9每一個數嘅機率 就係1/9
但係實際數據 第一個位嘅數字係1嘅機率接近1/3

up

呢排真係冇晚訓得着

佢意思係, 一般黎講, 我地做乜都好, 細數字係出現機會大過大數字

好似話, 你找卡數, $1XX個機會, 出現係多過$9XX

當然你可以話, 唔比我剛好$1XXX? 咁樣, 1XXX又一樣比9XXX多好多

因為日常好多數字, 都係由細去到大, 例如選票, 理應係由1數到9, 然後又再由1數到9

咁情況下, 你係無可能9呢個字, 多過1

如果隨機比個數你, 自然9個數字一樣機會, 但現實並唔係咁

利申：連登數學家

推

嗰啲應該直程係五毛啦除非有重大經濟利益，否則係香港人嘅話真係冇理由唔撐trump 喎

我的理解係 ⋯

要睇埋前面，1 字頭出現的機率係 1/9，因為有 1-9
但實際生活所得的 database, 個機率其實係 1/3

即係類似 6 合彩，理論上每個數出現機會均等，但實際上有啲 number 老是常出現

believe in science?

CHEATER JOE.

係因為d人鍾意齊頭所以谷到個數多數係1字開頭？
eg，套戲要破百萬票房紀錄

有冇機會今次收民主黨皮？

泊埋去Trump果set data....自然定律係呃唔到人

明白晒

學到嘢

有 statistic 物証 人証 最高大法官 向曬侵呢邊

我都訓唔著....好痛心阿侵咁樣

留名學野

冇down,要用vpn入

傻啦 大把藍絲港豬日日俾tvb洗腦

淨係覺得trump係癲佬專搞搞震

今日出街食飯都聽到有人話佢輸唔起

Push

識program既可以試下reproduce 或者用落其他票站數據

>Code

>Raw Data was scraped from the table hosted at

>and was converted to a CSV file which I will also share here:

>Also
>Statsguyphd (the original twitter analyst in the above image) has put his code on Pastebin:

唔好意思，想再問下咁係咪2xx嘅數又會多過3xx，如此類推落去

買咗好多？

唔係咁講架, 都好多左膠信反中係兩黨共識, 侵唔係真心幫香港之類論調

Trump有合理原因懷疑民主黨選舉舞弊打官司，然後你地就話佢輸唔起

多還多 但去到8-2 甚至9-1 10-0 就冇乜可能

Benford’s law 真係finance攞嚟捉逃稅

唔係10-0嗰個已經講了係fake news啦咩

唔關人類思考模式事
而係現實數據有上限 同唔隨機
例如錢 票數 人口 肺炎人數全部唔會係無上限 而係慢慢疊加上去

Benford 踢緊列斯聯 點會得閒讀finance
你fact check 左未
炒車啦

無錯, 因為找卡數, 理論上$2XX係多過$3XX, 因為數字永遠由0蚊開始

好簡單
呢個世界多數唔係linear scale而係log scale
即係100<x<200嘅機會同200<x<400嘅機會一樣
所以100<x<200占100<x<1000嘅log(2)/log(10)=30.1%
200<x<300占100<x<1000嘅log(1.5)/log(10)=17.6%

張圖係fake係出錯 但實數唔係完全fake

thx！

其實佢哋嗰種點票方式根本自己俾位人入
開開下又可以收工瞓覺明天再續

WI 佢地解釋話係 17k入面14k Biden 3k侵 唔知點直接net落去定點醫院 14/17 已經係大過8-2開 咁大個base其實都去到好盡下 但WI又唔係藍州 難d解釋突然得票咁多 突然開8-2 追贏就完

係咪想講numberphile呀

真心高汁, 不過人地會同你講神蹟係冇得用科學嚟解釋
一切都係神嘅旨意

4chan 有學術支持
唔同呢度班垃圾連登仔費up
貿的差距
假如香港有民主，真係驚你班痴線連登仔害死我地

想問4chan主流係撐侵？
好似reddit主流撐登

選票NET佢老味咩
上SUPERME COURT講啦CLS

就算佢唔係真心都應該多謝人啦

而家只可以合理懷疑 同埋d人真係做得番張圖
識program既可以試下reproduce 或者用落其他票站數據
>Code

>Raw Data was scraped from the table hosted at

4chan啲鳩up鳩過呢度好多, 呢度亦都有學術台都有好多勁嘅巴打. 上4chan同上連登一樣勿認真. 唔洗踩低自己, 唔洗抬高人地.

真，就算當你傾向民主黨都好，都冇可能對侵同埋想侵贏的人冷嘲熱諷，除非根本係五毛/藍絲

係, 如果睇返好幾個州之前個投票黨藉, 明顯見唔到9個民主對1個共和黨呢種巨大差距

就算mail in都唔會差咁遠

即係類似常態分佈

我get到嘅係 1-10
1開頭嘅prob會係2/10
1-100
1開頭嘅prob會係12/100
1-1000
1開頭嘅prob會係102/1000
咁樣疊加上去個prob會越嚟越高？

學野

會唔會係似power law或者zipf's law多啲

你有道理，但係呢度啲假膠曲文化太on9，經常將正經事膠化

係咪真係有呢種數學？驚係fake maths

利申：數學白痴

武漢肺炎cases vs Benford

有個國家寧捨奇怪

2020年真係
由頭癲到尾

依個prob反而會係1/10

黨話無事就無事

定係個意思係通常啲數唔會咁齊整所以1開頭嘅機會大啲？
E.g. 1-199
Prob 111/119

支國數據同正常趨勢嘅走向係完全調轉

Benford's law既意思係如果有一堆數, 只係睇佢第一個位, 咁響統計數目足夠大下係1既情況係30%, 數學上既原理係如果要examine第一個位, 咁係個數既logarithm係uniform, 而唔係佢本身係.

111/199先啱

党話無事就無事

log(2)/log(20)係?

係p(n)∝1/n
所以p(100<n<200)/p(100<n<1000)=log(2)/log(10)=30.1%

終於有啲高汁po nice

好嘢，一場選舉可以學新嘢

明咗
唔該ching

連登會員編號第一個number係1-3既數量遠多於4-9
實在太神奇了

我又唔覺班左膠係信「兩黨共識」
如果兩黨共識係真, 咁無論邊一邊上台都會keep住搞支那
但佢地既logic係 支持gop = 得罪dem = dem唔幫手
如果真係咁 「搞支那」 已經唔係dem既首要目標

我覺得班友更加似係將以前李柱銘個套重新包裝黎做dem係香港既代理人
所以點解袁爸爸 / 肥佬黎撐侵侵既相關人士柒左佢地就瘋狂屌

明哂

log scale
直觀啲睇，100至200係2倍，800至900只係1.25倍，1字頭嘅數理應多啲

同死人票一樣？

pin 呢個啦樓主

留名學stat

留名學嘢

唔係咁囉
Benford's law 係假設p(n)∝1/n

印度都怪怪地架啦
點知中國仲與眾不同

學到野

民意呢？

竟然喺時事台學到嘢

條law有前設既，唔係個個國家報武漢肺炎case既方法都識用

但係biden 數票呢個真係抵push
有d洲同預測差咁遠 真係似有奇怪
有樣野重點係呢條定律指出fraud 係唔關造票事
即係如果你倒多10萬票比biden黎數，條law係detect唔到你多左票
但如果你9up d票數（數票個陣做馬）報d票就會detect到

直覺覺得係因為mail in嗰吓數字回彈
不過都係食花生算

係 可以想象做 log scale 上面既 uniform distribution

不過都有人嘗試rationalise佢開>8-2 係因為極藍county 但正正係因為藍county 更加令人懷疑有問題 因為多左票唔覺眼 正常人要cheat都實係揀呢d位啦

邊到似normal distribution

個重點係啲數要夠多先得, 4 chane果幅圖就咁加埋啲frequency都唔過1000, 呢度有少少危險

佢地會話要尊重死者遺願

我唔明咁同選舉有咩關係

死撚咗咁多年係死前可以預知未來邊個選定同子孫報夢呀？

即係無加票 係直接報假數

我估佢地有意志自己填votedeadlivesmatter

中國衛健委官員諗

"既然作故仔不如作個好意頭數字, 全部都係8字啦"

唔怕中武肺
最怕number唔夠貴

就好似你跑步 體力愈跌 速度愈慢 除非你有野回氣

咁係咪姐係要有一定數量既選區做數
至會出現個效果

票站各候選人得票數字如無人為干預應符合班佛定律

不過有人認為應該用第二digit

如果登嘅民意係過半數就唔駛瘋狂造票

推上國際

我成世都好憎（其實係怕）stat
啲stat佬真係黐撚線

Dem狼到咁
仲真心相信Dem會幫香港爭取民主嘅一定係傻

呢度大把泛登仔

佢地信撚科學咩
抖陰撚

其實D左膠可以反駁會話今次第一次Mail vote
要大家適應一下呢D荒謬嘢
慢慢就會慣

諗起講死人投票不嬲都有，所以好正常

依家D票係順豐青衣中轉場，要等多陣

Big data 本身威力就係來自stat
Stat 本身就係現實生活充滿變數但又奇妙地不變嘅結果
根本冇可能咁樣變法
而掌握big data 嘅Twitter fb就仆街做賣國賊
CLS世界

做總統做到咁辛苦都係第一次見

唔係好get佢拎咩數做test
vote per hour?

直覺會以為一堆data
第一個位係1-9 每個數字機會係1/9
實際上第一個數字係1係出現最多 機會接近1/3 所以係 1/9 嘅 3 倍
數字越大出現嘅機會係越細

好似唔係explained, 而係connected

可以咁講，要有一部份票站9up d數先會detect到

成個感覺好似岩岩好做到拜登點都贏少少咁

個原理同年頭我地幫蔡英文拉票一樣
因為我地知韓國瑜係支那暗樁
同理， 賀錦麗個班都表曬態奶共
咁都仲提倡「兩黨共識」 擺明係扮傻永續社運

高汁回覆..

有冇4chan條link？

Lm

車梗係用黎蒸先好食

係而家兒登仔廢啫

你地可以想像個數字自然增長，每次加同一個%咁細嘅字頭係會出現多啲嘅

例如你攞 2，每次加 10%：
咁 2 字頭係會出現 4 次，
3 字頭 出現 3 次
456字頭出現2 次
789 字頭出現1次
然後又變返 1 字頭，好多個一字頭先會變2字頭。

2
2.20
2.42
2.66
2.93

3.22
3.54
3.90

4.28
4.72

5.19
5.71

6.28
6.90

7.59

8.35

9.19

10.11
11.12
12.23......

明晒

勁

我見佢個raw data係每個票站嘅result,一個county 已經可以有成百個票站
如果係一部份票站造票應該會有影響，但唔知effect 幾大。
eg total 1000個站
佢喺其中一百個各加10000票，係會影響到個distribution ，因爲剩係呢一百個突然進咗位，但de 唔detect到就唔知了

第一個log係percentage (200/100=2, 300/200=1.5)
第二個係 10進制，所以拎10

搵到了

你咁諗啦, 從1到9, 越大數字一定越少, 因為你永遠從1開始

咁即係話, 如果個數停在12, 機會又比停在19大, 所以2呢個數字出現比9大

越細數字, 理應在呢種日常應用的統計上, 出現比率比大數字多

你萬三人工淨收入一年會變十五萬六
十年 一百五十六萬
五年先得七十零萬但用多兩年就會突破九十萬
驗證十年入面有1/3時間你淨收入都係處於"一 "字開頭
斷月計:第一個月,八至十五，八十九至一百二十個月 份淨收入係會一字開頭 共(7+31)/120 個月 約完變1/3時間係一字頭

唔洗咁麻煩斷月計都5/12 比1/3大少少

我咁有無理解錯?

即出:

係，所以要對比下其他state 其他county
一齊比較先可以推斷究竟係咪某d county有造票

剩係睇一兩個county就無咩大作用
可以係statistical fluke

佢張圖係所有data？
就咁睇三個侯選人都fit 得到喎

好像個個係typo但有第二個

第四權的可怕
洗人腦話mail的大部份係登想正當化做數

陳生好波

係, 但成個共和黨唔會接受

所以阿侵先講mail in係災難, 民主黨人以為係作大

災難就係共和黨人唔信你條數, 你作幾多%都無撚用, 就好似中共人大咁.

聽講本來mail都係7 3緊
無拉拉變得太快
重要係時機 停左 之後突然大加

一句fake news 就ok
百搭嘅

我岩岩寫左個Python Script 用Kaggle 嘅dataset 去睇下Biden 同Trump 嘅per County 選票有冇follow Benford law
Dataset：

Joe Biden

Donald Trump

似係Trump follow Benford Law 多過 Biden

ps. 想問下數學巴有咩metric 可以比較邊個 follow Benford Law 多d?

我rt咗但唔記得咗tag人，巴打們可唔可以tag下所羅門或其他人？

呢句好煩
試下搭巴士屌柒個司機
「你都唔係真心想載我 你打份工咋嘛」

但係如果只係係搖擺州份做假呢？

CNN冇報/法庭未判=陰謀論/fake news/炒車
告上法庭做fact check=輸打贏要，非君子所為
最後就會矮化4chan，話4chan人係4kid仔
同時話4chan只係小眾，同New York Post/Fox 一樣都係小眾

所以最簡單就係叫佢地開post屌支那屌警犬
但永遠都唔會開

Sorry 唔小心負評左

The proliferation of elections in even those states that are arguably anything but democratic has given rise to a focused interest on developing methods for detecting fraud in the official statistics of a state's election returns. Among these efforts are those that employ Benford's Law, with the most common application being an attempt to proclaim some election or another fraud free or replete with fraud. This essay, however, argues that, despite its apparent utility in looking at other phenomena, Benford's Law is problematical at best as a forensic tool when applied to elections. Looking at simulations designed to model both fair and fraudulent contests as well as data drawn from elections we know, on the basis of other investigations, were either permeated by fraud or unlikely to have experienced any measurable malfeasance, we find that conformity with and deviations from Benford's Law follow no pattern. It is not simply that the Law occasionally judges a fraudulent election fair or a fair election fraudulent. Its “success rate” either way is essentially equivalent to a toss of a coin, thereby rendering it problematical at best as a forensic tool and wholly misleading at worst.

但係點票mail in 同親身投次序會唔會影響個表？

有好多洲都話點左mail in先

學野，不過想睇清楚啲先

上年區議會都有人用過 benford's law 去 check
但因為本身劃分一個選區係將大約萬幾二萬人口放埋一齊，所以呢個位已經令到個 distribution 唔同咗

班美國佬第一次玩咁大，佢地都計唔到侵突然多咁多票

所以點解點點下要停

如果可以用埋上年(或者多幾年)同今年既投票數做比對會更易令人覺得有出入。

同埋依篇文解釋benford law 幾好，最尾講有乜限制: e.g. random number in lottery, 想知多啲可睇睇

前排有個netflix 紀錄片 先講完呢個
咁快就用到

Benford's Law and the Detection of Election Fraud

The proliferation of elections in even those states that are arguably anything but democratic has given rise to a focused interest on developing methods for detecting fraud in the official statistics of a state's election returns. Among these efforts are those that employ Benford's Law, with the most common application being an attempt to proclaim some election or another fraud free or replete with fraud. This essay, however, argues that, despite its apparent utility in looking at other phenomena, Benford's Law is problematical at best as a forensic tool when applied to elections. Looking at simulations designed to model both fair and fraudulent contests as well as data drawn from elections we know, on the basis of other investigations, were either permeated by fraud or unlikely to have experienced any measurable malfeasance, we find that conformity with and deviations from Benford's Law follow no pattern. It is not simply that the Law occasionally judges a fraudulent election fair or a fair election fraudulent. Its “success rate” either way is essentially equivalent to a toss of a coin, thereby rendering it problematical at best as a forensic tool and wholly misleading at worst.

Does the Application of Benford's Law Reliably Identify Fraud on Election Day?

In an attempt to bring mathematical certainty to uncertain situations, some have tried developing "election forensics" tools as a way of evaluating the quality of an election. Most election forensics tools involve applying statistical methods and underlying mathematical principles to official election results. One such tool is the application of Benford's Law to election results. In this paper, I use election data from the lowest level, that of polling station, to assess whether Benford's Law, as applied to the distribution of second-digits in vote count data, is an appropriate tool for detecting fraud. Unfortunately, my analysis shows that Benford's Law is an unreliable tool. And, as one applies more sophisticated methods of estimation, the results become increasingly inconsistent. Worse still, when compared with observational data, the application of Benford's Law frequently predicts fraud where none has occurred.

點解連登無人早過佢提出

乜嘢係first digit of tally先

身份證號？呢個數字喺邊來都冇交帶

連登>>連登仔>法西斯>>愛侵力

D CHAT有無計MAIL VOTE?定全部係票站地區票?

AB代表咩？

班假膠台傻仔唔會見到依個post

我明左benford's law 但唔明點應用落去
用vote totals 紀錄過既每個數字？
就算有舞弊 vote totals 上升應該都會好自然
除非連票都無點 直接作堆數字就話姐
所以唔明你地明d乜

呢個世界有2種邏輯: 邏輯 VS 支那邏輯

陳四真係好多神
同左膠集中營非常唔同
R個邊全部都係垃圾

帶夠風向未，你開呢D post 先係真正嘅笑話
自己唔鍾意個result 就話民主係笑話
呢D冇證冇據嘅fake news就當真，衰撚過藍屍
樓主你咁on9, 就算有民主，你都唔配合擁有

如果係咁侵侵張圖都應該一樣會變得奇怪,因為突然得票率升高同突然得票率下跌都會影響張圖.除非係入DATA時有人入咗其中一個候選人而無入另一個,過後發現補入返等嘅人為疏失.

fake news
fc咗未
輸打贏要
兒登仔
陰謀論
侵粉好核突

仲有冇?

睇唔明點進場
啱啱黃字示範左 駁唔到唯有話人輸唔起

你陣芝麻味隔住個moon都聞到

唔好用google翻譯得唔得

應該要逐個洲去睇先睇到某d洲有冇fraud, overall黎睇會拉返近個趨勢

數字本身就係Fact

你真係唔識架喎

A B候選人
我望過相差幾十票同幾百票既票站都係咁上下

討論數學都fake news
五毛人工都補唔到你個腦

最高大法官睇定啲先

出面好多人帶風向
推下呢個先

話說點解4chan同reddit啲人立場係完全唔同

如果我逐個逐個洲睇 應該用咩dataset 睇？
因為我試過 kaggle 個dataset 睇 但有d 洲sample size 太細 唔夠significant

個個post都見你留 你收皮啦
傾緊個數連科學都覺得唔合理 你入黎柒做咩9

你收皮啦唔中意就話fake news
咁唔洗有討論區啦
乜都唔洗討論

明白。

左膠:You are fasciste

波台狗：鬼佬侵粉同cctoy一樣輸打贏要

Chicago

係
究竟係咩數字？

選前到而家都認為
大量郵寄投票都會出大問題

呢個定律係外國會用黎鑑證圖片 查漏租 查假帳
到左香港連登
變左帶風向
BRAVO

4chan❎
數學理論✅
重新定義科學
留明睇專家食屎.gif

>係咩數字
pin 左

>數字來源
>Code

>Raw Data was scraped from the table hosted at

>and was converted to a CSV file which I will also share here:

>Also
>Statsguyphd (the original twitter analyst in the above image) has put his code on Pastebin:

raw data 個網 要用vpn 入

突然覺得數學有啲趣

識唔識咩叫數據 傻鳩

你想講咩
1-3字頭真係多過4-9喎

寫fced 好容易，但邊有fc過

所以mail in
根本on9 點判斷投嘅人係親手投
你去唔到投票站 係你冇盡公民責任 唔係制度問題
正如疫情 對方一樣受疫情影響 人哋又得

正

冇諗過會有呢d 理論

史上第一次大型郵寄投票 早就講左會引起大量法律訴訟 隨時選唔到個總統出黎架啦
班燈粉而家係咁洗白 講到咩「輸打嬴要」 心諗做乜鳩 訓撚左幾多個月?

W

咁2016年符唔符合
忡有郵寄票可能pack埋一次開箱
仲有大部分用郵寄票嘅，本身都係支持民主黨

依家40萬都未過，1-3肯撚定多過4-9

嘩屌
希望侵侵團隊有stat佬

巴打心水清

咁又點睇連登仔話登老人痴呆、信民主黨係左膠盲撚
係咪又變左講事實

唔關事吧，都冇time axis

即係佢邊度錯?

用technique分析起碼好過中國人最鍾意既斷鳩估同埋亂鳩咁黎

Push push

reddit有censorship
騰信有入股

4chan唔清楚
印象中都係三不管

嗰段時間一嚟計緊數，二嚟借mail in後到後點個時間gap

條curve圖唔準即係點?

Stat真係好正

多過肯定多過 問題係1 - 9符唁符合條 1/n curve

用自己公司data玩下，真係match條curve
奇怪的知識增加了

Benford's law大法好
史上最神奇既定律
咩都套用到 極恐怖

唔識就唔好亂講啦，教壞人。

我唔係講樓主個幾張
係之前流轉個兩張

腦殘 + 戀童，拜登條撚樣 從政起碼40年
如果做得到總統，克林頓之前已經做咗啦！
民主黨勾結赤共，連種選票都學到十足十

咁你識你又唔講？

已經有人比我講先，睇#106。

更多圖，有冇發覺淨係搖擺州分先會出現唔正常，而且淨係joe先有呢個情況

醬

再解釋下條式比我地依d數學白痴

好簡單
一個半個州大lead 緊比人反cup 好撚正常
個個州lead 緊最後比人反cup 就好鬼
有冇咁多election day mail in vote 呀
11月3選
11月2 寄出d票11月3 點都要一齊開
11月3果日果d先遲到姐

其實真係睇得出D票出得好假

似睇住來點一樣

走勢非常唔平均

又學到新嘢（利申 文科人）

撐登力：mail in大部分係dems
成唔成立？
但即使mail in都好難8-2，甚至9-1
而家見到好多counties mail-in侵侵都有一半

benford law係用係一set數據以內先出到條curve,
選舉係一set數據入面的數字分畀唔同人,
其中一個拎走左好多1,
咁其他人就會少左好多1,
如此類推

佢哋咪同迷侵力一樣冇分別
利申 侵粉

呢D POST好快就比一班親民主黨既人話係假/唔確定
叫大家中立D唔好傳了

Netflix 套 documentary "Connected" 有講Benford's law

應該講緊得票數字

睇李永樂有講過
連人口呢d較為隨機既fig 都係好接近呢個定律
可以當一個指標睇下有冇選舉舞弊

呢堆歷史上係民主黨支持者多啲嘅州，而佢嘅數據相信係逐個票站數。一個票站嘅總選民人數唔會差太遠（呢點可以用佢啲data set verify到）。呢啲情況我哋唔會expect佢符合benford law。譬如Allegheny每個票站平均係300-600人，而最多都係1000左右，民主黨大概攞到5-6成，咁啲得票就自然會係200-400附近，而共和黨嗰4成自然就係100-200左右。

會唔會係swing state 去到70%in 果時就開始數mail in ballots先搞到咁？ 印象中好似swing states 先俾延期mail in ballots!

其實有幾多連登仔真係走去google下

Benford's law has been invoked as evidence of fraud in the 2009 Iranian elections,[34] and also used to analyze other election results. However, other experts consider Benford's law problematical or misleading as a statistical indicator of election fraud.[35]

[35]篇paper

Abstract:
The proliferation of elections in even those states that are arguably anything but democratic has given rise to a focused interest on developing methods for detecting fraud in the official statistics of a state’s election returns. Among these efforts are those that employ Benford’s Law, with the most common application being an attempt to proclaim some election or another fraud free or replete with fraud. This essay, however, argues that, despite its apparent utility in looking at other phenomena, Benford’s Law is problematical at best as a forensic tool when applied to elections. Looking at simulations designed to model both fair and fraudulent contests as well as data drawn from elections we know, on the basis of other investigations, were either permeated by fraud or unlikely to have experienced any measurable malfeasance, we find that conformity with and deviations from Benford’s Law follow no pattern. It is not simply that the Law occasionally judges a fraudulent election fair or a fair election fraudulent. Its ‘‘success rate’’ either way is essentially equivalent to a toss of a coin, thereby rendering it problematical at best as a forensic tool and wholly misleading at worst.

University of Oregon同Caltech學者話冇根據
有問題甚至misleading喎

自己上轉4chan先啦
嗰邊玩膠玩到仲痴線

Precinct總票數

其實唔知d票站幾時開郵寄票會唔會令呢個定律唔work?
個個地方唔同玩法, 唔知佢地幾時開d郵寄票又唔知,
要縮細到睇郵票票內的規律先有用

一打膠唔駛找

印象中veritasium有集真係有提過
唔記得邊集

唔係咁
而係
1-10 2/10
1-11 3/11
1-12 4/12

咁去到
1-1000 就 102/1000
但現實未必累積去到1000
停咗係1-500嘅話就變 102/500

又或者係突然係同一時間點大量假票（即係mail ballots)都得

搖擺州無限mail in大法

通常都係用 l2 夠做

睇過Netflix講呢個law，

好似話用黎做逃稅既

Benford law可唔可以搵到連登五毛acc

勁多fc撚出嚟想洗腦

除咗五毛之外諗唔到邊到黎d咁既人

連登仔中意鳩up未由得鳩up,
如果拜登係天命所歸洗咩洗白

咁講即刻明點解 30%

你想講central limit theorem?

冇講錯呀

daily case?

隔離台果堆傻鳩

屌佢老母
出千出到呢

點會

掌心雷咁約埋投票

開始有少少明
唔該晒師兄

攞條link出黎研究下？個x 就咁話first digit of tally 就算 我都識畫啦

簡單D講就係現實數字係由細至大 所以實際上大部份情況1出現得多過9

所以突然點票 突然停點 可以毀壞data，出現唔合乎stat嘅結果？

炒車 fake news 已fc

唔尊重民主

呢套理論只係岩用人為數值，random number試過係唔work

唔好咁懶
爬下文

我理解佢用票站編號首數位做分類
咁有集中唔出奇

呢個冇statphd條友咁opensource，唔知點fc vaild or not

原po個Twitter低下有code搵pvalue 好似chisquare fitness黎

每個票站result,一個country已經可以成百個票站

呂智恆FC 美國大選有幽靈選民

第一手專訪！搖擺州監票員：質疑選票遭黑衣大漢圍攻、凌晨4點上萬票湧入，但禁止計票、離場，離開後暴增十萬票

一個detroit點票員嘅採訪

係咪即係呢個

佢係用每個票站既總得票數計 定係 一個票站每一次增加既票數計？

用每個票站既總數

cls 學術討論都俾twitter block

twitter fc咗你個fc
肯肯定唔係政治審查

但係佢配票唔係推曬落同一個票站咩 我見通常都係講緊最後一兩個票站係到磨爛蓆 然後突然反cup
如果只係一兩個站個數唔同都唔會影響到個distribution唔同左

定應該話呢個定律係用黎證明其實佢個個票站都有做假數

我明個law
但係佢係由咩數據拎個first digit先？

所有自我增長數都乎會"班佛定律", 比如存$1每年有10%息, 26年後會變為10.83, 又回到一字開頭...

點票應該唔合乎"班佛定律", 因為點票應該比較接近常數速度per 票站, 唔會同已點票數有關

話fact check嘛
睇啲左膠媒體fc同外國人睇cctvb fact check有咩分別

佢如果用多個票站的結果應該會合乎"班佛定律", 因為某鎮人數係合乎"班佛定律"

樓主介唔介意直接cap佢用咩data做分析？
入到去唔覺有咩做倒分析嘅table
Thanks

依個定律喺Twitter開始被ban

呢個大page 應該幫到你

x asis 係咩？

明白晒thx

btw 4chan 而家同呢到一樣有勁多認輸撚5毛pr

連登數學家點睇

兩個都符合個定律
亦即係表示Benford's law適用於美國大選

而家問題係如果有人要做假，根本冇需要亦冇資源all county 咁做，傳統紅藍州做假黎都晒氣
而家受質疑既係果幾個關鍵swing states

而如果用swing states最終得票數
同4chan而家做既果組數據比較係差唔多既話
就可以理解為拜登d票一定有問題
但當然法庭係唔會接受咁既證據

唔係五毛，係獨醒撚

有冇stat佬可以驗證下？

係咪應該by county, by state同往年候選人比較？

有冇人用過外國選舉反證條law係work 先

左膠話d票係郵寄一次開，咁樣都唔係機率分怖所以班佛定律不適用

2009伊朗選舉

好似俄羅斯選舉都有用過

左膠會話侵做總統無人權，
Fact check 撚會問你fact check 未先？

結論： 無人睇你篇文

呢一句又會咁啱兩日前加落去嘅

反駁左之後而家仲要不斷想冚住

台灣PTT: Re: [討論] 如果你想了解賓州PA爭議看這邊

嘩屌